\documentclass[11pt,letterpaper]{article}
\usepackage[top=0.7in,bottom=0.7in,left=0.75in,right=0.75in]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{microtype}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0pt}
\pagestyle{empty}
\titleformat{\section}{\normalfont\bfseries}{}{0em}{\uppercase}[\vspace{-4pt}\hrule\vspace{4pt}]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{5pt}
\setlist[itemize]{leftmargin=1.2em,label=--,itemsep=0pt,topsep=2pt,parsep=0pt}

\begin{document}
\begin{center}
{\fontsize{16}{19}\selectfont\textbf{DIEGO CASTILLO PINEDA}}\\[4pt]
{\small Santiago, Chile \quad|\quad +56 9 9416 2547 \quad|\quad \href{mailto:diego.castillop11@gmail.com}{diego.castillop11@gmail.com} \\
\href{https://linkedin.com/in/diegocastillo}{linkedin.com/in/diegocastillo} \quad|\quad \href{https://github.com/diegocastillop11-cloud}{github.com/diegocastillop11-cloud}}
\end{center}

\section{Resumen Profesional}
Ingeniero en datos y desarrollador full-stack con foco en soluciones de IA aplicada, bases de datos seguras y experiencia de usuario. Diseñé y ejecuté proyectos personales que integran React, Python, Claude/Gemini y arquitecturas de datos, adaptando el contenido para filtros ATS e IA sin mencionar años totales. Me especializo en transformar requerimientos complejos en resultados medibles y en construir aplicaciones mantenibles con énfasis en seguridad de datos.

\section{Experiencia Profesional}
\textbf{Punto Ticket} \hfill Santiago, Chile\\
\textit{Analista de Base de Datos Senior} \hfill Nov. 2019 -- Feb. 2026
\begin{itemize}
  \item Diseñé y optimicé procesos ETL en SQL Server y Python para consolidar datos de ventas y operaciones, reduciendo tiempos de carga en un 45\%.
  \item Implementé validaciones de integridad y scripts de mantenimiento para facturación crítica, mejorando la calidad de datos y disminuyendo errores en 30\%.
  \item Ajusté consultas complejas y estadísticas de rendimiento, logrando 30\% menos bloqueos en reportes de negocio.
\end{itemize}

\textbf{Imperial S.A.} \hfill Santiago, Chile\\
\textit{Analista Funcional} \hfill Jun. 2017 -- Nov. 2019
\begin{itemize}
  \item Traducí requerimientos de negocio en soluciones de datos con SQL Server, Azure SQL y Power BI, entregando dashboards operativos con información precisa.
  \item Lideré la integración de fuentes heterogéneas y flujos de datos, aumentando la visibilidad de KPI financieros y reduciendo retrabajos en un 20\%.
  \item Documenté procesos y apoyé al equipo técnico para definir casos de uso, mejorando la comunicación entre áreas y acelerando las entregas.
\end{itemize}

\textbf{OB GROUP PARK} \hfill Santiago, Chile\\
\textit{Analista de Sistemas y TI} \hfill Mayo 2014 -- Abril 2017
\begin{itemize}
  \item Administré bases de datos PostgreSQL y SQL Server, implementando monitoreo y respaldos que redujeron incidencias de integridad en 25\%.
  \item Automatizé tareas de mantenimiento y reportes internos para soporte operativo, ahorrando más de 10 horas semanales al equipo.
  \item Coordiné implementaciones bajo metodologías Scrum/Kanban y entregué soluciones estables para aplicaciones internas.
\end{itemize}

\textbf{Hewlett-Packard Company} \hfill Santiago, Chile\\
\textit{Agente de Mesa de Ayuda Nivel 1} \hfill Ago. 2013 -- Mayo 2014
\begin{itemize}
  \item Resolví y documenté más de 70 tickets semanales, escalando solo el 10\% de los casos y manteniendo índices de satisfacción elevados.
  \item Generé guías técnicas internas para usuarios y mejoré tiempos de respuesta mediante procedimientos claros.
\end{itemize}

\section{Proyectos Destacados}
\textbf{Career Ops UI: plataforma personal de postulación con IA} \hfill 2025
\begin{itemize}
  \item Diseñé y desarrollé una plataforma de postulación inteligente con React, TypeScript, Express y Anthropic Claude, integrando scoring ATS, generación de CV personalizado y guía de entrevistas.
  \item Implementé análisis de ofertas con extracción de keywords, adaptación automática de bullets y exportación de archivos LaTeX/HTML para postular con mayor impacto.
  \item Aseguré persistencia local y seguimiento de postulaciones, mejorando trazabilidad y mantención de datos en un flujo de búsqueda laboral.
\end{itemize}

\textbf{Sistema de gestión de datos segura con UI/UX} \hfill 2024
\begin{itemize}
  \item Construí una aplicación web con React, bases de datos SQL y API REST para gestionar datos críticos, aplicando controles de seguridad y validaciones de backend.
  \item Diseñé interfaces orientadas a usuarios con principios UI/UX, facilitando el acceso a dashboards y la operación diaria de mantenimiento de datos.
  \item Integré procedimientos de recuperación y validación para asegurar consistencia de datos y minimizar riesgos operativos.
\end{itemize}

\section{Habilidades T\'{e}cnicas}
\textbf{Datos \& Cloud:} SQL Server, Azure SQL, PostgreSQL, Oracle, MongoDB, Microsoft Azure, Power BI, Excel Avanzado.\\
\textbf{Desarrollo \& IA:} Python, Prompt Engineering (Claude, Gemini), Node.js, Go, C#, React, TypeScript, JavaScript.\\
\textbf{Frontend \& UX:} HTML5, CSS3, Tailwind, UI/UX Design, accesibilidad y diseño de experiencias.\\
\textbf{Herramientas \& Metodolog\'{i}as:} Git, Docker, Scrum/Kanban, Jira, integraci\'{o}n continua.

\section{Formaci\'{o}n Acad\'{e}mica}
\textbf{Business Analytics \& Data Science}, Universidad de Chile \hfill 2024\\
\textbf{Especializaci\'{o}n en SQL Server} \hfill 2023\\
\textbf{Desarrollo de Apps M\'{o}viles}, Universidad Complutense de Madrid \hfill 2017\\
\textbf{Analista Programador}, INACAP \hfill 2013

\end{document}
